# colloquium-dm

Система компьютерной алгебры

## Начало работы

Для начала на рабочую машину нужно установить git - https://git-scm.com/downloads

#### Выгрузка репозитория:

1. Shift + пкм в нужной папке -> открыть консоль / окно Powershell 
2. Выполнить команду ``git clone https://gitlab.com/loremru/colloquium-dm.git``

Далее для более простого исползования git рекомендую приложение fork - https://git-fork.com/

#### Установка зависимостей:

Выполнить в консоли
`pip install -r requirements.txt`

## Процесс разработки

- Для каждого модуля новая ветка с названием соответствующим названию модуля - https://docs.google.com/document/d/1Dv_6AIhxg_3ezu6VMcEnMpyfRzgym9l8PmE4ULGfjgM/edit
- Создать новую ветку от ветки `dev` и далее вести разработку в ней
- По окончанию работы сделать `pull request` в ветку `dev`
- Далее архитектор рассмотрит ваш `pull requst` и либо попросит внести изменения, либо сольёт в ветку `dev`

_Т.е. разработка модулей ведется независимо друг от друга_

В корневой папке создать файл с названием соответствующим названию модуля - https://docs.google.com/document/d/1Dv_6AIhxg_3ezu6VMcEnMpyfRzgym9l8PmE4ULGfjgM/edit 

## Тестирование модулей и общая разметка

В файле пишем первой строчкой комментарий, кто участвовал в разработке
Далее первый класс - ваш модуль
Второй класс - класс для тестирования

### Написание тестов для модуля:
все копируйте по аналогии

`assertEqual` - функция для тестирования

принимает два параметра:
первый это результат вызова вашей фукнции
второй - ожидаемый результат

Как все это оформлять и как писать тесты представлено в модуле `TEST_MODULE`

Чтобы запустить тестирование модуля выполните:

`python .\TEST_MODULE.py -v`

## Регистрация модуля
Каждый модуль нужно зарегистрировать в файле `main.py` через метод `App.register_module()`

Пример:
`App.register_module(Calculator().add_for_input, "Сложить два числа", 2, "Введите два числа на разных строках")`

Входные параметры:

1. func -  Главная функция модуля, должна принимать на вход любое количество аргументов в ФОРМАТЕ СТРОКИ!
2. name - Название модуля, отображаемое в меню.
3. input_rows - Количество аргументов (все имеют тип string, так как внутрь модуля мы будем отправлять данные прямиком из input() функции)
4. description - Описание модуля для юзера.

Следовательно у модуля должно быть две главные функции. Первая которая получает на вход строки и преобразует их в нужный тип.
И далее передает уже в требуемом формате основному методу.
См. пример в `TEST_MODULE.py`

## Запуск приложения
`python main.py`

### Уважительная просьба если для разработки модуля требуются библиотеки с `pip`, то пропишите их в файле `requirements.txt`
https://semakin.dev/2020/04/requirements_txt/

По вопросам писать @loremru вк или телеграм
